@inproceedings{Miletic-Bernhard-Bras-Ligozat-Vergez-Couret:TALN:2019,
    author = "Mileti\'c, Aleksandra and Bernhard, Delphine and Bras, Myriam and Ligozat, Anne-Laure and Vergez-Couret, Marianne",
    title = "Transformation d'annotations en parties du discours et lemmes vers le format Universal Dependencies : \'etude de cas pour l'alsacien et l'occitan",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "427-436",
    note = "Converting POS-tag and Lemma Annotations into the Universal Dependencies Format : A Case Study on Alsatian and Occitan ",
    abstract = "Cet article pr\'esente un retour d'exp\'erience sur la transformation de corpus annot\'es pour l'alsacien et l'occitan vers le format CONLL-U d\'efini dans le projet Universal Dependencies. Il met en particulier l'accent sur divers points de vigilance \`a prendre en compte, concernant la tok\'enisation et la d\'efinition des cat\'egories pour l'annotation.",
    keywords = "annotation, alsacien, occitan, Universal Dependencies.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/11.pdf"
}
